<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diogo Leal</title>
    <description>Um eterno aprendiz de palhaço!
</description>
    <link>http://diogoleal.com/</link>
    <atom:link href="http://diogoleal.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 23:07:23 -0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Feb 2016 23:07:23 -0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Welcome to Jekyll!</title>
        <description>&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&#39;Tom&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints &#39;Hi, Tom&#39; to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 18:03:56 -0200</pubDate>
        <link>http://diogoleal.com/jekyll/update/2016/01/20/welcome-to-jekyll.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diogoleal.com/jekyll/update/2016/01/20/welcome-to-jekyll.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Com menos, aumentei minha produtividade</title>
        <description>&lt;p&gt;Confesso que tenho um pouco de dificuldade para me manter concentrado em
determinadas atividades e os ambientes desktops (Desktops Environments)
atuais não permitem isso. Para mim basta uma notificação no systray,
uma janela piscando que eu perco totalmente o foco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como isso me incomodava, a primeira coisa que fiz foi remover as
notificações do &lt;a href=&quot;http://kde.org&quot;&gt;KDE&lt;/a&gt;, mas eu tinha o hábito abrir o &lt;a href=&quot;https://www.kde.org/applications/internet/kopete/&quot;&gt;kopete&lt;/a&gt; de tempos
em tempos para ver se alguém tinha me enviado alguma mensagem e depois já estava lendo e-mails, olhava os feeds e pronto, a tarefa que eu estava, foi colocada para escanteio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Percebi que era necessário também mudar os meus hábitos, então criei algumas
regras:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sem qualquer sistema de notificação;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Se for algo muito importante, celular no silêncioso, se não coloco para vibrar;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tela do celular virada para baixo para que eu não veja as notificações;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No máximo 4 abas abertas no navegador;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ter um intervalo de 5 minutos para água e/ou café;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Além dessas regras, mudei aos poucos os programas que utilizo no dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira ação foi substituir o KDE por um que tenha o
conceito de ser simples, Comecei usando o &lt;a href=&quot;http://awesome.naquadah.org&quot;&gt;Awesome&lt;/a&gt;, e alguns meses depois, migrei para o &lt;a href=&quot;http://i3wm.org/&quot;&gt;i3&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;i3&quot;&gt;i3&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href=&quot;http://i3wm.org/&quot;&gt;i3&lt;/a&gt; é um &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Tiling_window_manager&quot;&gt;tiling window manager&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheci o i3 quando estava &lt;a href=&quot;http://diogoleal.com/kde/software/livre/2012/12/30/notebook-com-512mb-de-memoria.html&quot;&gt;procurando um gerenciador de janelas
leve para rodar em um computador com 512MB&lt;/a&gt;, na época, eu estava
com o pensamento focado no KDE, por isso usei o &lt;a href=&quot;https://www.trinitydesktop.org/&quot;&gt;TDE&lt;/a&gt;
por algum tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira impressão que tive do i3 é que o desenvolvedor principal é um
cara bem caprichoso e detalhista. Pois tudo é muito bem feito, da
documentação ao código, Todas as minhas dúvidas foram sanadas com as
informações que estão na documentação e/ou na FAQ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um dos motivos que utilizo esse tipo de window manager é a simplicidade
e leveza. Além da configuração ser super simples, e tudo ser feito através
de um arquivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/screenshot_i3.png&quot; alt=&quot;i3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visualmente ele pode não agradar muito, mas eu consigo ver muitas
vantagens, eis algumas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pouco consumo de recursos;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bastante personalizável;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Não é necessário utilizar o mouse, tudo é feito através do teclado;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ocupa pouco espaço em disco (777KB);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Porque eu gosto ;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;navegador-e-e-mail&quot;&gt;Navegador e e-mail&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quando utilizei um computador com 512MB de memória, percebi o quanto que
algumas páginas da web estupram os recursos de uma simples maquina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então a primeira coisa que fiz na época foi abandonar o Firefox e usar
outro, encontrei o &lt;a href=&quot;http://surf.suckless.org&quot;&gt;Surf&lt;/a&gt;, um navegador extramente simples e eficiente,
mas nesse caso, ele é minimalista demais, e conheci outros navegadores
simples, usei por um tempo o &lt;a href=&quot;https://github.com/conformal/xombrero&quot;&gt;Xombrero&lt;/a&gt;, gostei dele, mas foi o &lt;a href=&quot;http://qutebrowser.org&quot;&gt;qutebrower&lt;/a&gt; que me deixou bem feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho o Chromium e o Firefox instalados aqui, mas só utilizo quando
algum site implica com ele, como é o caso do Netflix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/screenshot_firefox.png&quot; alt=&quot;firefox&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para e-mail continuo utlizo o Gmail, mas somente entre as tarefas e estou conseguindo seguir a risca ;)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;chat-e-irc&quot;&gt;Chat e IRC&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Para IRC utilizo o &lt;a href=&quot;https://irssi.org&quot;&gt;irssi&lt;/a&gt;, que para mim é o melhor. Configuração simples e sem muitas frescuras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Jabber estou utilizando o &lt;a href=&quot;http://profanity.im&quot;&gt;Profanity&lt;/a&gt;, ele é inspirado no irssi, ou seja, modo texto, e possui suporte com inotify e outras
bibliotecas de alarmes, mas eu prefiro não utilizar esse recurso, por
motivos óbvios ;)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;vim&quot;&gt;Vim&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O vim é o meu editor preferido, acredito fortemente que eu não tenha
instalado qualquer outro editor. Logo só tem vim aqui ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já utilizei vários editores, mas sempre tinha algo que me incomodava, o
que usei por mais tempo foi o GNU Emacs, mas achei ele complexo demais para
configurações simples.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além de programar no Vim, utilizo ele para:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;escrever textos e &lt;a href=&quot;https://github.com/mrtazz/simplenote.vim&quot;&gt;anotações&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/lambdalisue/vim-manpager&quot;&gt;ler a manpage das aplicações.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Alguns dias atrás estava utilizando o &lt;a href=&quot;https://github.com/ryanss/vim-hackernews&quot;&gt;vim para ler noticias&lt;/a&gt; do
&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com&quot;&gt;HackNews&lt;/a&gt;, mas achei que isso foge um pouco da simplicidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas como eu faço para não perder o foco com o ambiente externo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fones de ouvido e uma ótima música ;)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://diogoleal.com/opensource/produtividade/2016/01/03/menos-para-maior-produtividade.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diogoleal.com/opensource/produtividade/2016/01/03/menos-para-maior-produtividade.html</guid>
        
        
        <category>OpenSource</category>
        
        <category>produtividade</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Irmaozinho(a) pra Alice</title>
        <description>&lt;p&gt;Se a Alice já soubesse falar bem, ela com certeza cantaria essa música
da Palavra Cantada:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Mamãe vai me dar um(a) irmãozinho(a)
Estou contente
Que bom

Meu pai diz que é ruim ficar sozinho
E tudo que é meu será dos dois
Até a mamãe e o papai de nós dois

Mamãe vai me dar um(a) irmãozinho(a)
Estou contente
Que bom

O nosso apartamento é pequeno
E o meu quarto é pequenininho
Então papai e mamãe me disseram
Dá-se um jeito
Que vale? O que importa? O nenê ja tá quase batendo na porta!

Vai pegar meus brinquedos!

Mamãe vai me dar um(a) irmãozinho(a)
Estou contente
Que bom

Até que é bom ficar sozinho
Não sei porque o papai diz que é ruim
O que é ruim pra ele, é bom pra mim
Perguntei se pelo menos ele vai saber que eu sou sua irmã
Responderam que não... vou ter que esperar...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 28 Dec 2014 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://diogoleal.com/beb%C3%AA/familia/alice/2014/12/28/irmaozinho-alice.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diogoleal.com/beb%C3%AA/familia/alice/2014/12/28/irmaozinho-alice.html</guid>
        
        
        <category>Bebê</category>
        
        <category>Familia</category>
        
        <category>Alice</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nova Versão do Blog</title>
        <description>&lt;p&gt;Após meses sem dar qualquer atenção para esse blog, tirei a poeira das
coisas e com isso algumas coisas mudaram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não estou mais usando o Wordpress, resolvi utilizar o Pelican_.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mim é bem mais simples manter a estrutura acima do que com o
Wordpress. Fico bem mais confortável escrevendo em um editor de texto
local do que usando uma interface web, além que a questão de sempre
ficar antenado para atualizações do Wordpress e os plguns me incomodava.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O processo de migração do Wordpress para o Pelican foi bem simples,
segui praticamente os mesmos passos que o Mind Bending_ descreveu.
Outro texto que me ajudou foi o da Amy Halon_.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O código fonte desse blog estão nesse repositório_.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://diogoleal.com/alice/familia/2014/12/24/novo-blog.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diogoleal.com/alice/familia/2014/12/24/novo-blog.html</guid>
        
        
        <category>Alice</category>
        
        <category>Familia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sentido para a vida</title>
        <description>&lt;p&gt;Desde o dia &lt;a href=&quot;http://diogoleal.com/blog/?p=293&quot;&gt;17 de Junho&lt;/a&gt; sou pai e
tantas coisas mudaram:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ser acordado de madrugada&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Reclamava na maioria das vezes e
acordava com um péssimo humor, hoje pode me chamar a hora que for,
levanto sem reclamar e com uma disposição incrível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bebê é tudo igual&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Conseguia diferenciar apenas se o bebê era
cabeludo ou a cor da pele ou olhos, o conjunto da obra pra mim era tudo
igual, desde o dia 17/06 consigo ver o quanto a minha filha é linda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nojo de fezes e urina&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Nunca me sentia confortável ao ver fezes
de qualquer pessoa, seja ela criança ou adulto, hoje as fezes de bebês
não me dão tão nojo, pelo menos o da Alice, a de adultos continua a
mesma coisa. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paciência para tarefas simples&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;e repetitivas&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Nunca gostei
muito de fazer tarefas em loop, como mexer uma panela com mingau, limpar
um banheiro ou coisas desse tipo. Exatamente hoje fiz mingau para mim e
pra &lt;a href=&quot;http://vivianenonato.deviantart.com/&quot;&gt;Viviane&lt;/a&gt; e não consegui
reclamar, as vezes consigo ficar um longo tempo com a Alice no colo
passeando pela casa sem reclamar, pelo contrário, sinto falta quando ela
sai do meu colo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Interrupções&lt;/strong&gt; -&amp;gt;  Esse sempre foi o meu maior problema, nunca me
adaptei muito bem a ter que ficar sendo interrompido, hoje consigo fazer
bem isso, claro que não é algo que mudou da noite para o dia, mas
consigo parar de escrever talvez um código ou ler um texto e voltar com
o raciocínio do ponto que parei ou próximo dele, e se for alguma coisa
relacionada a Alice, volto com mais energia. Pelo menos durante o dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mudança drástica na vida&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Tempo atrás eu dizia que não queria
mudar a minha vida por causa de uma criança, hoje percebo que o tempo é
o melhor remédio para consertar alguns pensamentos, mesmo tendo certeza
que ela nasceu na melhor época da minha vida.  Eu já não estava saindo
durante a noite, e quando saia era sempre para algum restaurante ou um
local próximo de casa. Então a mudança hoje mesmo foi que toda as minhas
decisões deverão ser pensadas apenas para o que for melhor para a Alice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Televisão&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Isso por enquanto ainda não mudou, então nesse
momento são mais de 8 anos que eu não tenho uma TV dentro de casa.
Alguns dizem que é legal e necessário para uma criança. Ainda tenho
muitas dúvidas em relação a isso. Mas não quero dizer que terei ou que
não terei.. Por enquanto não penso em ter uma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Amor e Família&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Hoje eu entendo perfeitamente qual é o
verdadeiro significado dessas duas palavras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Jul 2013 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://diogoleal.com/alice/familia/2013/07/11/sentido-para-a-vida.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diogoleal.com/alice/familia/2013/07/11/sentido-para-a-vida.html</guid>
        
        
        <category>Alice</category>
        
        <category>Familia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bem vinda Alice!!!</title>
        <description>&lt;p&gt;No dia 17/06 eu e a &lt;a href=&quot;http://vivianenonato.deviantart.com/&quot;&gt;Viviane&lt;/a&gt;
saímos de casa para o exame de cardiotocografia da Alice e quando
chegamos na clinica Clinimagem, descobrimos que não era possível
realizar os exames pois o aparelho estava com defeito. Resolvemos
procurar uma nova clinica, mas enquanto decidiamos uma alternativa, a
Viviane sofreu um pequeno acidente no banheiro do Bob’s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após comprarmos uma garrafa d’água na esquina da clinica, a Viviane
sentiu vontade de ir ao banheiro e tinha um Bob’s na nossa frente e
decidimos usar aquele banheiro, após esperar um tempo, a Viviane aparece
dizendo que bateu com a porta na barriga, pois o banheiro que ela usou
estava muito escuro. Quando olhei pra barriga, tinha um hematoma onde a
porta bateu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a preocupação da pancada ter afetado a Alice, corremos para a
maternidade Carmela Dutra, quando chegamos ao local a médica de plantão
fez o toque e ouviu o coração da Alice e tudo estava normal, quando ela
viu a ultrassonografia, descobriu que a Alice estava ótima, mas a
placenta estava bem gasta e que o melhor seria a internação da Viviane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes da internação, realizaram o cardiotocografia e estava tudo certo
com a Pequena. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o momento não estava definido pelos médicos qual seria o dia e o
tipo de parto da Alice, a única certeza era esperar na recepção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim que cheguei na recepção liguei para minha mãe, mas como estava com
apenas 2% de bateria no celular, só consegui dizer que a Viviane estava
internada na sala de pré-parto depois fiquei lendo, tentando não focar
no que estava ali acontecendo. Depois de ler uns 40 páginas, aparece a
minha mãe, meu padastro e minha tia, expliquei tudo o que aconteceu e
conversamos por mais uns 30 minutos. Quando a minha tia, que mora no
Meier, decide ir pra casa, pois não tinhamos noticias delas e ela
imaginava que demoraria muito mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de 15 minutos que ela saiu, o recepcionista da maternidade
informa para eu subir para assistir o parto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando ele deu a noticia, minha mãe imediatamente perguntou: &lt;em&gt;Você vai
conseguir assistir?&lt;/em&gt;, a minha resposta foi: &lt;em&gt;Eu não perco essa
oportunidade por nada na vida.&lt;/em&gt; Eu tinha que me dirigir ao 2o andar, mas
com o nervosismo misturado a ansiedade, parei no 3o andar, quando
cheguei no andar correto, coloquei a roupa do hospital e fiquei
esperando alguém me chamar. Percebi que a sala do parto onde a Viviane
estava era quase em frente a que eu estava. Ela estava deitada numa cama
de operação, com o barrigão para cima e com alguns enfermeiros
preparando-a para o parto. Quando ela me viu e notei que ela estava
muito tensa, todo o meu nervosismo e ansiedade tinha que dar lugar a um
sentimento de força, pois ela precisaria muito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando me chamaram para assistir o parto, pensei que ficaria dentro da
sala de operação, mas infelizmente fiquei do lado de fora, olhando por
uma janela e assistindo o nascimento por completo da Alice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi um parto super tranquilo, vi toda a operação, desde a marcação do
corte até os médicos puxando a Alice pela cabeça e girando. Confesso que
foi uma sensação maravilhosa, quando ela nasceu e deu o primeiro berro,
eu parecia um atacante que fez o gol mais bonito da década aos 90
minutos do segundo tempo numa final de campeonato. Só não gritei, mas
dei pulos de alegria, socos no ar e orações. Depois disso, o enfermeiro
colocou a Alice num envelope de pano e me entregou para que eu fosse com
ele para ela tomar o primeiro banho. A linguagem humana é muito pobre
para expressar o sentimento que tive de segurar ela pela primeira vez e
principalmente depois do primeiro beijo que dei nela. Fui com ele até um
local, devolvi a pequena e depois ela veio limpinha, ainda embrulhada
num envelope com uma toquinha branca dos Smurfs&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/The-Smurfs-Season-2-Episode-8--The-Three-Smurfketeers.jpg&quot; alt=&quot;Smurfs&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltei até a sala de parto e dali me despedi e só voltaria no dia
seguinte para visita-las no pós-parto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando voltei ao hospital para visitar as duas, a sensação que tive era
de chorar e rir ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Alice nasceu no dia 17/06 às 17:10h com 47cm e 3.145kg de parto
cesária na maternidade Carmela Dutra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elas voltaram pra casa no dia 20/06, A Alice está muito bem e a Viviane
ainda se recuperando da cesária, mas a cada dia bem melhor.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Jun 2013 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://diogoleal.com/alice/beb%C3%AA/familia/2013/06/23/bem-vinda-alice.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diogoleal.com/alice/beb%C3%AA/familia/2013/06/23/bem-vinda-alice.html</guid>
        
        
        <category>Alice</category>
        
        <category>Bebê</category>
        
        <category>Familia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Alice... Alice.. Oh, Alice</title>
        <description>&lt;p&gt;Tema de Alice - Danny Elfman&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Oh, Alice, querida, por onde você esteve?
Muito próxima, muito distante ou no meio?
O que você ouviu, o que você viu?
Alice, Alice, por favor, Alice!

Oh, conte-nos, você é grande ou pequena?
Para experimentar este ou experimentar todos
É um longo, longo caminho para cair
Alice, Alice, oh, Alice

Como você pode conhecer este caminho e não aquele?
Você escolhe a porta, você escolhe o caminho
Talvez você devesse estar voltando
Outro dia, outro dia

E nada é exatamente como parece
Você está sonhando, você está sonhando, oh, Alice?
Oh, como você encontrará seu caminho? Oh, como você encontrará seu caminho?
Não há tempo para lágrimas hoje. Não há tempo para lágrimas hoje.

Tantas portas - como você escolheu?
Tanto para ganhar, tanto para perder
Tantas coisas ficaram em seu caminho
Sem tempo hoje, sem tempo hoje
Cuidado para não perder sua cabeça
Apenas se lembre do que o Dormidongo disse... Alice!

Alguém te puxou pela mão?
Quantas milhas até o País das Maravilhas?
Por favor nos conte, então entenderemos
Alice... Alice.. Oh, Alice

[Oh, como encontrará seu caminho? Oh, como encontrará seu caminho?]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://diogoleal.com/alice/bebe/2013/04/18/alice-alice-oh-alice.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diogoleal.com/alice/bebe/2013/04/18/alice-alice-oh-alice.html</guid>
        
        
        <category>Alice</category>
        
        <category>Bebe</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Notebook com 512MB de memória</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/photo-150x150.png&quot; alt=&quot;TDE&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como diria um amigo: “Necessidade faz o sapo pular.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por necessidade de usar um computador, pois o meu notebook, Samsung
RV415, deu o último sinal de vida. Ele liga, mas não encontra qualquer
HD e como eu tenho a necessidade extrema de ter um computador, peguei um
Dell Lattitude D520 para utilizar enquanto não troco de computador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simples, né? Quebrou o principal, troca pelo reserva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas não é tão simples assim, pois o reserva tem 512MB de memória e o
principal, 4GB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ai, neguinho?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como sou um usuário “fiel” ao KDE, fiz a atualização para a mais nova,
desabilitei todos os recursos que achava que consumia memória e consegui
que o consumo total fosse para 256MB. Mas isso não ajudou muito, pois
abrir 3 abas no Firefox, eu lotaria a memória do notebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembrei de 6 ou 7 anos atrás quando eu usava um AMD Athlon com 512 de
memória e era um cara bem feliz, mas instalar uma distro antiga não
rola, pois era bem provável que teria sérios problemas com a questão da
wireless.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então lembrei que na época do lançamento do KDE 4, um grupo de
desenvolvedores que não gostou do rumo do projeto, fez um fork da versão
3 e continou o desenvolvimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este fork se chama &lt;a href=&quot;http://www.trinitydesktop.org/&quot;&gt;Trinity&lt;/a&gt; e para a
minha surpresa o desenvolvimento &lt;a href=&quot;https://www.ohloh.net/p/tde&quot;&gt;continua firme e
forte.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiz a instalação e o consumo de memória esta bem razóavel, este consumo
abaixo de memória é o Trinity rodando com o  Firefox com 5 abas abertas.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;diogo@Almaren&amp;gt;:~/ free -m

            total       used       free     shared    buffers     cached
Mem:        486        454         32          0          7        221
-/+ buffers/cache:        225        260
Swap:        0          0          0
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 30 Dec 2012 15:32:00 -0200</pubDate>
        <link>http://diogoleal.com/kde/software/livre/2012/12/30/notebook-com-512mb-de-memoria.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diogoleal.com/kde/software/livre/2012/12/30/notebook-com-512mb-de-memoria.html</guid>
        
        
        <category>KDE</category>
        
        <category>Software</category>
        
        <category>Livre</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Casa nova para o Bebê</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/pokeball-300x300.png&quot; alt=&quot;image0&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca achei que a minha cabeça fosse mudar tanto por causa da gravidez
da Viviane, pelo que lembro dos amigos próximos que são pais, senti
algumas mudanças na forma de pensar e agir. Mas sinceramente, não achava
que era tão grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Talvez o que mais tenha mudado é que agora, qualquer passo que eu dê,
fico pensando no que isso pode afetar a vida do Bebê, mesmo ele ainda
estando super seguro na &lt;em&gt;pokebola&lt;/em&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por não ter sido uma gravidez planejada, não compramos ou nos preparamos
em nada para a chegada dele(a), que deverá ocorrer por volta de Maio de
2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para iniciarmos esta grande mudança na nossa vida, estamos nos mudando
do Centro para a Praça Seca, de um apartamento de 1 quarto com vizinhos
barulhentos e rua agitada para uma casa de 3 quartos, onde não
conseguimos ouvir as vozes dos vizinhos em uma rua calma e pacata.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://diogoleal.com/beb%C3%AA/2012/12/04/casa-nova-para-o-bebe.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diogoleal.com/beb%C3%AA/2012/12/04/casa-nova-para-o-bebe.html</guid>
        
        
        <category>Bebê</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pois é, vou ser papai!</title>
        <description>&lt;p&gt;É engraçado, cerca de 3 semanas atrás descobri que serei pai, ou seja a
Viviane esta grávida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achei que demoraria mais tempo para eu ser pai, mas sinceramente? Estou
curtindo muito.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 22:02:00 -0200</pubDate>
        <link>http://diogoleal.com/beb%C3%AA/2012/11/04/pois-e-vou-ser-papai.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diogoleal.com/beb%C3%AA/2012/11/04/pois-e-vou-ser-papai.html</guid>
        
        
        <category>Bebê</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
